Title: Achyranthes japonica (Miq.) Nakai var. hachijoensis Honda
Description: Proin eu mi. Nulla ac enim. In tempor, turpis nec euismod scelerisque, quam turpis adipiscing lorem, vitae mattis nibh ligula nec sem.
Image: https://source.unsplash.com/random/?css
Date: 14/2/2021
Keywords: portfolio
Category: Regrant
Author: Yombu
Tags: article
Published: true
Background: #151149
Color: #38ee7d
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Quid iudicant sensus? Qui autem diffidet perpetuitati bonorum suorum, timeat necesse est, ne aliquando amissis illis sit miser. Perge porro; Verum tamen cum de rebus grandioribus dicas, ipsae res verba rapiunt; Primum in nostrane potestate est, quid meminerimus? Negare non possum. Duo Reges: constructio interrete. Sed nimis multa. Quae sunt igitur communia vobis cum antiquis, iis sic utamur quasi concessis; Quare conare, quaeso. Nondum autem explanatum satis, erat, quid maxime natura vellet. 

Illa tamen simplicia, vestra versuta. Sed vos squalidius, illorum vides quam niteat oratio. Duo enim genera quae erant, fecit tria. Sed nimis multa. Si quae forte-possumus. Oratio me istius philosophi non offendit; 

Eademne, quae restincta siti? In schola desinis. Quae sequuntur igitur? Itaque nostrum est-quod nostrum dico, artis est-ad ea principia, quae accepimus. Tum Quintus: Est plane, Piso, ut dicis, inquit. Non est enim vitium in oratione solum, sed etiam in moribus. Qui ita affectus, beatum esse numquam probabis; Tum Lucius: Mihi vero ista valde probata sunt, quod item fratri puto. Quae cum magnifice primo dici viderentur, considerata minus probabantur. 

Traditur, inquit, ab Epicuro ratio neglegendi doloris. Tu vero, inquam, ducas licet, si sequetur; At certe gravius. Utilitatis causa amicitia est quaesita. Illis videtur, qui illud non dubitant bonum dicere -; Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. Nam quibus rebus efficiuntur voluptates, eae non sunt in potestate sapientis. 


	Tenent mordicus.
	Praeteritis, inquit, gaudeo.
	Quae sequuntur igitur?
	Iam quae corporis sunt, ea nec auctoritatem cum animi partibus, comparandam et cognitionem habent faciliorem.
	Ita prorsus, inquam;
	Quae cum ita sint, effectum est nihil esse malum, quod turpe non sit.
	Falli igitur possumus.
	Haec para/doca illi, nos admirabilia dicamus.
	Quonam modo?
	Ita fit ut, quanta differentia est in principiis naturalibus, tanta sit in finibus bonorum malorumque dissimilitudo.



Non est ista, inquam, Piso, magna dissensio. Venit ad extremum; Quae est igitur causa istarum angustiarum? Qualis ista philosophia est, quae non interitum afferat pravitatis, sed sit contenta mediocritate vitiorum? Satis est ad hoc responsum. Haec para/doca illi, nos admirabilia dicamus. 


	Ut enim consuetudo loquitur, id solum dicitur honestum, quod est populari fama gloriosum.




	Quo constituto tum licebit otiose ista quaerere, de magnitudine rerum, de excellentia, quanta in quoque sit ad beate vivendum, de istis ipsis obscurationibus, quae propter exiguitatem vix aut ne vix quidem appareant.



Quid de Platone aut de Democrito loquar? Non enim quaero quid verum, sed quid cuique dicendum sit. Hoc ne statuam quidem dicturam pater aiebat, si loqui posset. Sit hoc ultimum bonorum, quod nunc a me defenditur; Quoniam, si dis placet, ab Epicuro loqui discimus. Sine ea igitur iucunde negat posse se vivere? Huius ego nunc auctoritatem sequens idem faciam. Quod cum ita sit, perspicuum est omnis rectas res atque laudabilis eo referri, ut cum voluptate vivatur. Venit enim mihi Platonis in mentem, quem accepimus primum hic disputare solitum; Non potes, nisi retexueris illa. Facillimum id quidem est, inquam. Et ille ridens: Video, inquit, quid agas; 


	Sed vobis voluptatum perceptarum recordatio vitam beatam facit, et quidem corpore perceptarum.
	Non quaero, quid dicat, sed quid convenienter possit rationi et sententiae suae dicere.
	Sin kakan malitiam dixisses, ad aliud nos unum certum vitium consuetudo Latina traduceret.
	Quod maxime efficit Theophrasti de beata vita liber, in quo multum admodum fortunae datur.




	Et summatim quidem haec erant de corpore animoque dicenda, quibus quasi informatum est quid hominis natura postulet.
	Familiares nostros, credo, Sironem dicis et Philodemum, cum optimos viros, tum homines doctissimos.
	Itaque sensibus rationem adiunxit et ratione effecta sensus non reliquit.
	Igitur ne dolorem quidem.
	Quid, quod homines infima fortuna, nulla spe rerum gerendarum, opifices denique delectantur historia?
	Cur fortior sit, si illud, quod tute concedis, asperum et vix ferendum putabit?



Ita ne hoc quidem modo paria peccata sunt. Quia nec honesto quic quam honestius nec turpi turpius. Est enim effectrix multarum et magnarum voluptatum. De ingenio eius in his disputationibus, non de moribus quaeritur. Quid de Platone aut de Democrito loquar? Et quidem iure fortasse, sed tamen non gravissimum est testimonium multitudinis. 


Quid tibi, Torquate, quid huic Triario litterae, quid
historiae cognitioque rerum, quid poetarum evolutio, quid
tanta tot versuum memoria voluptatis affert?

Quaesita enim virtus est, non quae relinqueret naturam, sed
quae tueretur.




	Ita credo.
	Quare conare, quaeso.
	Mihi vero, inquit, placet agi subtilius et, ut ipse dixisti, pressius.




Posuisti etiam dicere alios foedus quoddam inter se facere
sapientis, ut, quem ad modum sint in se ipsos animati, eodem
modo sint erga amicos;

De maximma autem re eodem modo, divina mente atque natura
mundum universum et eius maxima partis administrari.



Etenim semper illud extra est, quod arte comprehenditur. Venit ad extremum; Nec enim, dum metuit, iustus est, et certe, si metuere destiterit, non erit; An haec ab eo non dicuntur? Iubet igitur nos Pythius Apollo noscere nosmet ipsos. Quid vero? 

Sextilio Rufo, cum is rem ad amicos ita deferret, se esse heredem Q. Non est igitur summum malum dolor. Facillimum id quidem est, inquam. Ergo illi intellegunt quid Epicurus dicat, ego non intellego? Primum Theophrasti, Strato, physicum se voluit; Nunc dicam de voluptate, nihil scilicet novi, ea tamen, quae te ipsum probaturum esse confidam. Non enim iam stirpis bonum quaeret, sed animalis. Nisi autem rerum natura perspecta erit, nullo modo poterimus sensuum iudicia defendere. Omnia peccata paria dicitis. 

Progredientibus autem aetatibus sensim tardeve potius quasi nosmet ipsos cognoscimus. Erat enim Polemonis. Re mihi non aeque satisfacit, et quidem locis pluribus. Cum autem in quo sapienter dicimus, id a primo rectissime dicitur. Et ille ridens: Video, inquit, quid agas; Ita prorsus, inquam; Quid Zeno? Nam si beatus umquam fuisset, beatam vitam usque ad illum a Cyro extructum rogum pertulisset. 


	Erat enim Polemonis.
	Si in ipso corpore multa voluptati praeponenda sunt, ut vires, valitudo, velocitas, pulchritudo, quid tandem in animis censes?
	Numquam facies.
	Si quidem, inquit, tollerem, sed relinquo.
	Ille incendat?
	Ab his oratores, ab his imperatores ac rerum publicarum principes extiterunt.
	Quo tandem modo?
	Itaque nostrum est-quod nostrum dico, artis est-ad ea principia, quae accepimus.
	Tenent mordicus.
	Atqui iste locus est, Piso, tibi etiam atque etiam confirmandus, inquam;




	Illum mallem levares, quo optimum atque humanissimum virum, Cn.
	Nec enim, dum metuit, iustus est, et certe, si metuere destiterit, non erit;
	Cuius etiam illi hortuli propinqui non memoriam solum mihi afferunt, sed ipsum videntur in conspectu meo ponere.
	Restincta enim sitis stabilitatem voluptatis habet, inquit, illa autem voluptas ipsius restinctionis in motu est.




